Kohtu korra pärrast ollid Tenuse walla kohtuse walla hoones kokko tulnud:Kohtu wanem Hans RibertKohtu kõrwamees Jaan OtsusKohtu kõrwa mees Prits PaumannKirjutaja Pridik Selmann
Ette astus sullane Tõnnis Altin ja kaebas et temma on Kõwaste Jaan Opsula kewwade tenima läinud ja kauba aasta peale teinud, et ta piddi Jaan Opsula aasta wisi tenima, ja nüüd on Jaan tedda ärra aianud, ja ei tahha temma palk mitte kätte maksta, ja pärrisb omma palka Jaan Opsula käest.
Jaan Opsula wastab et temma on Tõnis Altinile palgaks lubanud 2 1/2 w Rukid, ja 2 1/2 Wak Odre ja pool küllimitto linno mahha tehha, ja üks kuub ja wiltsed püksid, 2 pari sukki ja kindad, ja 2 särki 2 paar linnased püksid, aga neid ei tahha ma temmale keik mite kätte maksta, et ta mulle wastane on olnud.
Moistetud: siis nomis kohhus neid et nemmad ollid ni sandiste olnud, ja käskis neid leppida, ja et Tõnnis Altin piddi Kõwastele taggasi minnema, aga Tõnnis Altin ei lubbanud mitte Kõwastele taggasi minna et temma ei saa Jaan Opsulaga korda, ja mis ka ei olleks korda läinud kohtu arwamisse järrele, et nemmad ollid wägga sandiste olnud, siis moistis kohhus et Jaan Opsula piddi Tõnnis Altini palk ärra maksma sellepärrast et ta olli Tõnnisega nenda kauplenud. 
Ja mis ka Jaan Opsula hea melega kohhe wälja maksis, ja nemmad leppisid.
Kohtu wannem: H. Ribert
Kohtu kõrwa mees: J. Otsus
Kohtu kõrwa mees: P. Paumann
Kirjutaja P. Selmann
Moistetud ja moistus täidetud Joulu k. 6 p. 1871. a.
